\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ACD$ quelconque.
\item Soit $I$ le milieu du segment $[AC]$ et on appelle $B$ le
  symétrique de $D$ par rapport au point $I$.\\Quelle est la nature du
  quadrilatère $ABCD$ ? Justifie la réponse.
\item Quelle devrait être la nature du triangle $ACD$ pour que le
  quadrilatère $ABCD$ soit un losange ?
\item Quelle devrait être la nature du triangle $ACD$ pour que le
  quadrilatère $ABCD$ soit un rectangle ?
\item Quelle devrait être la nature du triangle $ACD$ pour que le
  quadrilatère $ABCD$ soit un carré ?
\end{myenumerate}